迷你Van扮小巴 車貼老闆：香港人睇唔起藍領

專做車身貼紙的車房越來越多，一個有十年整車經驗的80後，卻獨自在元朗錦田開車貼工房「匠人Wrap Master HK」，那怕競爭大沒生意，只怕未能做一些自己喜歡做的事。這個老闆叫Daniel Li，「我是喜歡車的，但我更加喜歡裝拆及製作好一件東西的感覺，如果並非真心喜歡，也不會有人入行修理汽車，相信現今入行的人大多不是為錢，那筆錢根本幫不了你做甚麼。修埋汽車只有很少人工，少到自己想買一架喜歡的車也沒有能力。」

28歲的Daniel中三輟學，先到巴士公司再到Audi當學徒，「一開始是因為不想讀書而去修理汽車，去到真正修理汽車時，卻又發現自己真的未達要求，就會想去再次讀書，尤其是英文。」其後，因為失戀又辭工，他到澳洲工作假期，在澳洲無錢所以甚麼工種都做，餐廳、農場、肉檔，輾轉間有人請他當修車師傅，一個又是四年，直至後來因父親有病，有感有責任要照顧家便回港，最後他選擇了新嘗試，就是學貼車貼。「車貼算是我覺得比較好玩的東西，至少比修理汽車不用那麼多腦汁，修車其實好辛苦，錢賺得少，要用勞力亦要用腦，為何香港人總覺得修車收費要便宜？因為他們覺得修車師傅是讀書不成、是沒有文化，所以壓低你身價，香港人看不起藍領！我之前在澳洲修理汽車，你願意開下OT，人工有四五萬港元，開一小時工夠吃三餐。」

於車貼舖學師一段時間，便索性自己跳出來開檔，遇上賞識自己的車房老闆平租地方給他創業，Daniel：「車貼可以收到order才去訂紙，營運比較容易，加上我好彩，吸引到跟我同類型的人，慶幸那班跟我同類型的人又肯幫我。」開業半年，堅持人生在世，一定要做自己喜歡做的事，他笑言有興趣貼部紅Van的車主，他可以收便宜少少，只收成本和舖租就算，「不過連材料也要收一萬多元，相信都沒有人會替一架兩萬元車貼一萬元車貼，貼紙及所有東西成本加起來，相信也要七八千元。」曾經有貨Van客要求貼鬆弛熊，「當然接啦！那麼好玩！可以收便宜一點。」問他如何生活？「我不明白為何人人也那麼擔心我，有車房老闆跟我說：『好天要斬定落雨柴。』其實我有斬，斬得沒有你們那麼多而已，他們個個都說我不憂柴米，我不是，只是我夠食，但是我做了一些東西可以令人開心。」問他有沒有信心做得好？「自己喜歡做的事還比別人差，還如何可以繼續做下去？現今社會那些人上班沒心機，因為他們不是在做他們喜歡的事。你做你喜歡的事，做得差自然也會比別人好。如果你在喜歡的事上再加點努力，又怎會做得不好？」

為宣傳、為令人一見開心，最後花三個月時間做了一架車貼小巴。「本身是Suzuki Every，原本打算用來方便搬運車房零件，因為它尾箱很大很好用。後來有朋友提議，何不將Every貼到小巴般的樣子？」眼前的假小巴Every除車身顏色跟足，細節位亦做到足，有齊燈箱、車牌及小巴車身常見的貼紙等，慢速車輛貼紙換了他很喜歡Mazda MX-5，玩二次創作。「我女朋友有一次不小心撞花了車尾，原來打算修理，但後來假小巴相被放上網後，有網民話十分有小巴神髓，所以我將花痕留下來。每次駕駛它出街，收視率比跑車高，街坊見到都好開心，有時還會有人截車，那份歡樂及滿足感，相當值得。」

根本都唔似